TAFE係傳銷騙局？

小妹今年yr1，男友同我同年都係19DSE
男友英文1咗 依家喺旺角讀緊一間叫TAFE嘅嘢
我前幾日同佢溫書望一望佢啲教材，根本同F1,2嘅英文冇乜分別，我覺得佢俾人呃咗，唔知點幫佢好

佢話係考oral嗰時門口有個姐姐叫佢幫手填問卷，之後仲等佢考埋。唔知係我戒心重定點，我覺得個姐姐一定另有所圖，邊有咁好人

之後即刻上網就睇到

間嘢係讀兩年top-up degree然後去澳洲讀技術學院，我覺得好似讀澳洲嘅IVE咁，大學都唔係

我之前試過同佢講叫佢讀翻啲大路嘢
佢話嗰間嘢冇網上面講得咁差，比心機就得
但佢好似俾個姐姐洗腦咁，當個姐姐係指南針
淨係信矖個姐姐，覺得個姐姐唔會呃佢
我send咗好多報導話個集團專呃人錢
佢竟然同我講，話個姐姐點會呃佢

個姐姐會得閒send啲相同佢講自己做緊咩，令佢放低戒心，好似真係有人幫自己咁

有冇人話我知點先幫到佢，我好無助
唔理佢好似望住佢死咁

有心讀書一定係讀八大asso 出名學店搵鬼讀咩

我同佢講過 話一年fd駁上去asso仲好佢好似俾條傳銷女洗咗腦咁，覺得澳洲就一定好

又到放榜ge季節 見到hkue同UCHE千其唔好讀

點解提極都會有人中伏

佢好似讀得好開心我覺得廢過i大

TAFE間野 澳洲睇過啲環境 其實師資幾好
不過唔知香港原來要咁樣轉過去

TAFE呢個制度本身真係存在
但香港呢個係咪真就唔知

分手
豬咁蠢

你男友想屌個姐姐

琴日成功洗佢腦帶佢逃離苦海佢話條女幫佢溫書嗰時係咁借啲意挨過去，佢仲八到啲哥哥姐姐每帶一個人就有2000蚊收我都想做下不過咁冇良心不了不了

同佢傾完 佢話想直接去澳洲讀
巴打有冇介紹我成日覺得啲agent呃人

其實老實講 相比外國U 係有分別 我覺得師資係幾好 同IVE真係有關系
但我個陣去study tour 係好過香港
所以係值得考慮
利申：窮撚 去唔到外國讀 係local U讀

呢間野 同澳洲間野 我都好熟悉 香港既係完全呃鳩人
想了解多點 可以tg

間野好出名架
澳洲應該冇問題
但香港既手法就唔知

Tafe喺澳洲係鄰似專上學院咁嘅野
俾啲讀唔到大學嘅人去讀
類似ive
但好似係公營機構
點會搞到黎香港？

on9

佢可以直接去澳洲讀tafe
但唔駛經香港都得

咁TAFE International Western Australia呢，我個fd遲啲去澳洲讀

其實我研究過 都係澳洲嘅IVE，如果唔係喺翻嗰邊就業應該會比較難搵到工

咁咪中曬伏 本身以為佢係讀degree ，點知原來佢讀diploma

嗰間好似都係拎degree cert，不過喺香港認受性不大

想叫佢唔好過去讀，但已經俾曬錢，好撚貴，已經返唔到轉頭